高盛：恒指未來一年升10% 北水料可撐大市

美國聯儲局宣布於10月正式啟動縮減資產負債表（縮表）程序，高盛亞洲董事總經理劉勁津認為，縮表計劃符合市場預期；但他留意到議息會議結果公布後，當晚美國10年期國債息率已抽升10個基點，估計縮表會令其上升20個基點，對中港股市估值造成3%負面影響。他相信，北水南下成為港股的推動力，預計全年南下資金淨流入可達400億至500億美元（約3120億至3900億港元）；而恒指未來一年仍有10%的上升空間。

今年南下淨流入達3900億

劉勁津指出，市場原本預期美國今年底加息機會僅一半，但在議息結果公布後，市場對12月加息預期即增至65%，並估計2018年再加息3次，可見市場對短期加息預期升溫，中長期加息憂慮則降溫。

恒生指數目標方面，劉勁津稱，以MSCI中國指數未來12個月的潛在升幅11%至12%計，料恒指有條件再漲一成。他較看好金融板塊，即保險、券商、內銀等，現時估值仍較低，海外投資者對上述板塊也有較大興趣。

十九大後 經濟無下行風險

就行業而言，今年內房表現突出，備受南下資金追捧，對股價的推動力強勁；惟他預期內房板塊由於基數較高，未來的盈利增長或放緩。能源板塊方面，他相信可受惠內地推出更多環保政策及供給側改革，料今年盈利增長加速。

他估計，內地今年第四季國內生產總值（GDP）按年增長6.7%，較上半年的6.9%輕微回落，但不會顯著放緩。另外，中共十九大會議召開在即，會前的經濟政策以維穩為主，有投資者擔心十九大結束後會浮現去槓桿及市場監管問題，劉勁津並不認為會議後將出現顯著的經濟下行風險或經濟真空期。

劉勁津又說，上半年內地資本管制嚴謹，北水南下投資是唯一短期內對沖人民幣風險的合法渠道，亦成為港股的推動力，去年全年南下資金淨流入港股310億美元（約2418億港元），而年初至今已達250億美元（約1950億港元），相信全年可達400億至500億美元。他又說，近半年人民幣呈強，兌美元或一籃子貨幣的滙價回升，可解釋為何南下資金放緩。

他表示，內地企業盈利與通脹掛鈎，今年中國生產物價指數（PPI）已升5%至6%，由於中國收緊環保政策，淘汰不合法規的產能，供求方面趨於緊張，企業議價能力及出廠價格均有所上升，相信年底PPI會繼續維持高水平。

大行最鍾意乜? 記得當年有大行話港交所會升到500蚊 大家睇路

佢既意思係收水走資？ 所以要小心？

大行最鍾意唱好時沽貨, 或者唱衰時買貨

跌完5%再升10%

又出口術，有貨好走